<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Déborah Antonietti</title><link>https://debouilles.github.io/labveiltech2023/</link><description>Recent content on Déborah Antonietti</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://debouilles.github.io/labveiltech2023/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rachat du logiciel Figma</title><link>https://debouilles.github.io/labveiltech2023/posts/emoji-support/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://debouilles.github.io/labveiltech2023/posts/emoji-support/</guid><description>Annoncé en septembre 2022, le rachat du logiciel Figma par la société doyenne du digital : Adobe a fait beaucoup de bruit. Mais quel sera l&amp;rsquo;avenir du logiciel de la startup qui avait une vision plus innovante qu&amp;rsquo;Adobe qui elle est plus &amp;ldquo;industrialisée&amp;rdquo; ? Rachetée pour 20 milliards de dollars, est-ce que l&amp;rsquo;absence de concurrence pour Adobe est une bonne nouvelle pour les utilisateurs ?
Dylan Field, co-fondateur et PDG de Figma se veut rassurant et affirme :</description></item><item><title>Le design UX pour les enfants</title><link>https://debouilles.github.io/labveiltech2023/posts/math-typesetting/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://debouilles.github.io/labveiltech2023/posts/math-typesetting/</guid><description>Dans le cadre de mon travail de Bachelor, je serai amenée à devoir travailler avec des enfants puisque j&amp;rsquo;ai choisi comme thématique de digitaliser le magazine pour enfant de Pro Natura. Il me faudra alors comprendre comment les enfants fonctionnent et comment ils naviguent au travers d&amp;rsquo;interfaces digitales et il faudra aussi que je construise un concept fort autour de ce magazine qui aura pour but d&amp;rsquo;apprendre aux enfants mais aussi de les sensibiliser aux problématiques actuelles concernant la biodiversité en Suisse.</description></item><item><title>L’importance grandissante de l’UX design dans les projets web</title><link>https://debouilles.github.io/labveiltech2023/posts/markdown-syntax/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://debouilles.github.io/labveiltech2023/posts/markdown-syntax/</guid><description>Je me suis demandée qu&amp;rsquo;est-ce que l&amp;rsquo;UX finalement ? Est-ce que ce terme évolue ? En quoi est-ce important et est-ce que son importance va continuer de croître ? C&amp;rsquo;est pourquoi j&amp;rsquo;ai choisi c&amp;rsquo;est article, interview d&amp;rsquo;Olivier Sauvage, fondateur et CEO de Wexperience qui s&amp;rsquo;intéresse à l&amp;rsquo;importance de l&amp;rsquo;UX dans les projets web. Il met en avant la nécessité pour les entreprises de se concentrer sur l&amp;rsquo;expérience des utilisateurs pour garantir le succès de leur site web.</description></item><item><title>Tutoriel Figma</title><link>https://debouilles.github.io/labveiltech2023/posts/getting-started/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://debouilles.github.io/labveiltech2023/posts/getting-started/</guid><description>Figma Durant les cours que j&amp;rsquo;ai suivi à la heig-vd j&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;occasion de voir en surface le logiciel leader du marché en conception d&amp;rsquo;interface : Figma qui a récemment été racheté par son concurrent Adobe (voir mon article sur le sujet : https://debouilles.github.io/labveiltech2023/posts/emoji-support/). Je n&amp;rsquo;ai pas encore eu le temps de creuser les différentes fonctionnalités de cet outil très complet, en particulier les différentes options d&amp;rsquo;animation. J&amp;rsquo;ai décidé de suivre ce tutoriel ci-dessous pour apprendre à faire l&amp;rsquo;effet &amp;ldquo;parallax&amp;rdquo; sur une image car c&amp;rsquo;est quelque chose que je ne sais absolument pas faire.</description></item><item><title>UX et éco-conception : joindre l’efficace au durable</title><link>https://debouilles.github.io/labveiltech2023/posts/placeholder-text/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://debouilles.github.io/labveiltech2023/posts/placeholder-text/</guid><description>Le site web : https://jai-un-pote-dans-la.com/ est un site qui se consacre à la communication et à la stratégie de marketing. Il offre des conseils, des astuces et des ressources pour aider à mieux comprendre les différents aspects de la communication et du marketing, y compris les stratégies de branding mais aussi parfois sur les domaines de l&amp;rsquo;UX et de l&amp;rsquo;UI.
L&amp;rsquo;article &amp;ldquo;UX et éco-conception : joindre l&amp;rsquo;efficacité au durable&amp;rdquo; aborde la nécessité de combiner les aspects de l&amp;rsquo;expérience utilisateur et de l&amp;rsquo;éco-conception dans le développement de produits.</description></item><item><title>Veille Digitale</title><link>https://debouilles.github.io/labveiltech2023/posts/rich-content/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://debouilles.github.io/labveiltech2023/posts/rich-content/</guid><description>Ma veille digitale Il est très important pour les personnes qui travaillent dans les domaines digitaux de constamment de tenir à la page et d&amp;rsquo;être au courant des nouveautés et tendances. C&amp;rsquo;est pourquoi faire une veille est une bonne idée et permet d&amp;rsquo;avoir accès à l&amp;rsquo;information sans pour autant devoir aller la chercher. Il est également important de trouver de bonnes sources d&amp;rsquo;informations afin d&amp;rsquo;avoir accès à de l&amp;rsquo;information qui soit de bonne qualité.</description></item></channel></rss>